奧巴馬簽署國防授權法案 打破台美軍事交流門檻

歐巴馬簽署法案 打破台美軍事交流門檻

2016-12-24 06:45

〔駐美特派員曹郁芬／華府23日報導〕美國總統歐巴馬今天簽署「2017年國防授權法案」，打破了美國1979年與中華民國斷交以來的軍事交流門檻，未來美國助理部長以上層級的資深官員以及現役將官都可以訪問台灣，而台灣國防部長也可望突破不能訪問華府的限制。

美國眾議院和參議院在12月初先後通過了「2017年國防授權法案」，其中第1284節表達了國會意見，指未來美國軍方高層得以和我軍方在台、美兩地進行交流，美國助理國防部長以上的官員、現役將官可以訪台，至於未來會如何執行，將待美國總統當選人川普元月20日就職後的政府團隊決定。

這項法案表示，美台雙方軍事交流的目的，主要為威脅分析、軍事理論、部隊計畫、後勤支援、情報蒐集與分析、任務計畫及技術程序、人道支援與災難救助等七大項，另包括各項民間與軍方關係的活動。這次法案能順利通過，近年不斷推動美台軍事交流的參院軍事委員會主席麥肯（John McCain）為主要推手，由於共和黨未來至少兩年會完全執政，法案內容有極高的機會能落實。
<自由時報>

等睇支那口交部發言

同侵侵鬥痴

口交部回應左未？

應又係呢幾句啦

干涉中國內政，說三道四
向台獨份子發出錯誤訊息
要求美方恪守中美三個聯合公布

係咪穿著美軍軍服軍人可以訪台？

奧巴馬都痴埋一份

臨退休先黎大家一齊發癲

如果佢唔簽
共和黨侵侵都會簽

奧巴馬：我仲係總統

啱啦，啱先先迫走人地一個邦交國，美國即刻比返份小禮物比台灣

低啦

準備好開戰了

睇黎美國真係似會改變對支那既一中原則

斷一個幫交國
"去中華民國化"向前行一步

所以19話侵侵已經係總統

支那嬲嬲豬

奧巴馬應該黑住面咁迫簽

垃圾奧巴馬

點黑？

侵侵嚇到面都白埋

其實Obama係離任前攞返啲面，就算佢唔做，侵都會咁做，咁點解要將個光環送俾人